我屌你地，等我解釋點解講「光復香港 時代革命」十分重要！

最近好多聲音話，「光復香港 時代革命」的口號易被人上綱上線，
會被扣上「港獨」的帽子，建議我地唔好用，重新回到「五大訴求」云云。

大佬，「五大訴求」當然係我地的最大共識，
但大家要想像下，當發夢勇武去衝的時候，
唔通真係一邊衝一邊高呼「五大訴求 缺一不可」咩，諗起都覺得膠啦！

唔係話「五大訴求」唔重要，
而係係某些場合，特別是發夢勇武集結要同黑警開片的時候，
「光復香港 時代革命」絕對更適合用來鼓舞士氣！！

我明白好多人擔心被扣港獨帽子，
但老老實實，搞國徽、國旗，呢D都一樣會被扣帽子啦，
而家根本無比「光復香港 時代革命」的口號更適合用來團結勇武，
如果因為呢D小問題，就禁用呢個口號，結果只會親痛仇快。

而事實上，
並唔係無辦法重新詮釋「光復香港 時代革命」在今天的意義的，
只要我地主動掌握詮釋權，完全可以反客為主。

「光復」，有收復的意思，在前四大訴求當中，
1. 我們要光復到沒有逃犯條例的香港，故必須徹底「撤回」。
2. 我們要光復公義，收回612暴動定性，政府須向公眾致歉。
3. 我們要光復真相，成立獨立調查委員會。
4. 我們要光復和解，撤銷或特赦抗爭者的控罪。

「革命」，可解釋為制度上的徹底變革，這就是第五大訴求：
5. 以行政命令解散立法會，立即實行真正的雙普選。

另外，
大家仲記唔記得，「光復香港 時代革命」的口號係幾時流行的？
我發夢記得好清楚，就係係7月21號前後，
果日本來有一次大集結的遊行，由維園行到灣仔，
人數還算不少，但如果有去遊行就知，氣氛相當沉寂，
幾乎大家都懶得嗌口號，幾十萬人的遊行，靜到好似太空漫遊咁，
只有「香港人加油」呢個空洞的口號肯叫下，
果時我其實十分擔心，到底個運動係唔係就快散，係唔係就咁不了了之。

但入夜之後，
發夢在一大批勇武手足的帶領之下，
突破灣仔，佔領金鐘、佔領中環、劍指中聯辦，
一路行，大家一路嗌：「光復香港 時代革命」
我先感覺到士氣又開始重新凝聚，運動又有了方向。

仲記唔記得上環一役，
勇武手足在中聯辦門前所宣讀的宣言？！
其後勇武手足又同黑警戰個平分秋色？！
仲記得記得同日的元朗事件，再次迫到政府埋牆角？

各位，
經過8月5日之後，我知道好多人覺得勇武手足做得稍為過左少少，
但我地絕對唔應該忘記，
如果唔係勇武手足用「光復香港 時代革命」的口號，團結左士氣，迫到政府犯錯，
我地個運動可能一早就完左，
大家留意下，當勇武沉寂左之後，我地呢幾日做既野係唔係膠左，
你覺得咁樣政府就會讓步咩？

我地必須拾回初衷：「不割蓆、不譴責、不篤灰」
和理非同勇武，必須相輔相成，必須互不割席，必須齊上齊落。

讓我地再次高呼：

光復香港 時代革命！

推

呢句係代表我地呢代抗爭既心

不割蓆、不譴責、不篤灰

聽日大埔

入黎幫手推記者會

時代革命 可指 變遷改變 將唔好嘅嘢變返好

721聽到好多人叫
光復香港 時代革命
好撚振奮人心

光復香港，時代革命

其實想講好耐，呢個口照最大嘅用途係:增加返香港人嘅身分凝聚力

由689條仆街上場後，日日話香港呢到唔得呢樣唔掂，深圳上海超越香港，再加埋一眾媒體嘅吹捧，即使你唔信呢件，但係成個社會嘅氛圍都係充斥住香港邊緣化呢種論調。香港嘅地位係難以取替，但已經搖搖欲墜，硬件有產業單一化，軟件有廣東話不斷被取締，種種劣幣驅逐良幣令到今時今日咁嘅地步。

另一方面，因為歷史原因，香港一直比人拋黎拋去，亦因為鄰國歷年來的政權不穩政制敗壞，不斷有大量外來人口加入香港，令到香港變成無根地，個個只係以生計為主，所以上幾代嘅人意想裏面完全無以香港為主呢個心態去做野，更加唔洗講中共每日派150，不斷人口清洗，政策嘅嚴重偏側再加上控制議會內外，由早期嘅同鄉會到近期嘅愛國團體，不斷瓜分政府資源去穩維。

其實對方一早打住一家人嘅旗號黎玩種族主義，所以香港人真係急需一個身分認同，以後好多事解釋起上黎就方便好多。

Push

推，說中了心聲